%@metapost:Polynesie2009.mp
%@Titre: Polynésie -- 2009
\`A un stand du \og Heiva \fg, on fait tourner la roue de loterie
ci-dessous.
\par\compog{1}{Polynesie2009}{1}{%
{\em On admet que chaque secteur a autant de chance d'être désigné.}

On regarde la lettre désignée par la flèche : A, T ou M, et on
considère les évènements suivants : 

\setlength\parindent{5mm}
\begin{itemize}
\item[\textbullet] A : \og on gagne un autocollant \fg\ ;
\item[\textbullet] T : \og on gagne un tee-shirt \fg\ ;
\item[\textbullet] M : \og on gagne un tour de manège \fg.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}}
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la probabilité de l'évènement A ? 
\item Quelle est la probabilité de l'évènement T ? 
\item Quelle est la probabilité de l'évènement M ? 
\item Exprimer à l'aide d'une phrase ce qu'est l'évènement non A puis
  donner sa probabilité.
\end{myenumerate}